本研究は、介護特化型マッチングサービスにおけるマッチング精度の向上を目的とする。背景として、2040年に向けた介護人材不足が深刻化しており、厚生労働省の推計では約69万人の人手不足が見込まれている。一方で、有資格者でありながら介護職に従事していない「潜在介護士」が約37万人存在し、供給可能な人材が十分に活用されていない。

\subsection*{介護業界が直面する課題}
介護業界は以下に示す複合的な課題を抱えている。

\paragraph{人材ミスマッチと経営危機}
介護事業者は、応募者が集まらない、採用コストの高騰、採用後の定着率の低さといった複合的な課題に直面している。人材のミスマッチが常態化しており、人材不足によるサービス低下や廃業に至るケースも増加している。これらの問題は単なる人手不足だけでなく、ワーカーと求人の適切なマッチングが実現できていないことに起因する。

\paragraph{北海道の特殊事情}
とくに本研究の対象としている北海道は高齢化の進行と人口偏在が顕著であり、2025年には高齢化率が約33.5\%に達すると予想される。人口の約3分の2が札幌市付近に集中しており、他の市町村は広大な地域の中で点在・過疎化している。移動距離も長く、他都府県と比較してハンデが大きい状況である。

\paragraph{現行マッチングシステムの限界}
現状のマッチングシステムは「勤務地」「日程」「資格要件」などの定型条件マッチが中心であり、希望職種や過去の職務経験と求人内容の意味的な一致は評価されていない。そのため、ワーカーと求人の潜在的な親和性が見逃される可能性が存在する。また、ワーカーが自ら細かい条件を指定して検索する手間が大きく、望む仕事を見つけられないという課題がある。

\subsection*{介護マッチングアプリの仕組み}
本研究で対象とする介護特化型マッチングアプリの概要を図\ref{fig:app_overview}に示す。このシステムでは、介護事業者が求人情報を登録し、ワーカー（潜在介護士、副業希望者、その他就労希望者等）が希望の勤務地・時間・職種等を入力することで、システムが自動的にマッチングを行う。

\begin{figure}[htbp]
\centering
\begin{tikzpicture}[
  box/.style={rectangle, draw=black, line width=1.2pt, fill=white, text width=3.5cm, minimum height=2.5cm, align=center},
  mainbox/.style={rectangle, draw=black, line width=2pt, fill=black!10, text width=4cm, minimum height=3cm, align=center},
  userbox/.style={rectangle, draw=black, line width=0.8pt, fill=white, text width=2cm, minimum height=0.8cm, align=center},
  arrow/.style={->, >=stealth, line width=1.5pt}
]

% 左側：介護事業者
\node[box] (provider) at (0,0) {
  \textbf{介護事業者}\\[0.5cm]
  求人情報登録
};

% 中央：マッチングアプリ（強調）
\node[mainbox] (app) at (6,0) {
  \textbf{\large マッチング}\\
  \textbf{\large システム}\\[0.5cm]
  \small 条件解析\\
  最適化処理
};

% 右側：ワーカー
\node[box] (worker) at (12,0) {
  \textbf{ワーカー}\\[0.5cm]
  条件入力\\
  応募
};

% 下部：ワーカーの種類（整列）
\node[userbox] (worker1) at (10.2,-2.8) {\footnotesize 潜在介護士};
\node[userbox] (worker2) at (12,-2.8) {\footnotesize 副業希望者};
\node[userbox] (worker3) at (13.8,-2.8) {\footnotesize その他};

% 矢印（双方向）
\draw[arrow, <->] (provider) -- (app);
\draw[arrow, <->] (app) -- (worker);

% ワーカー種類からの接続（細い線）
\draw[->, line width=0.8pt] (worker1) -- (worker);
\draw[->, line width=0.8pt] (worker2) -- (worker);
\draw[->, line width=0.8pt] (worker3) -- (worker);

\end{tikzpicture}
\caption{介護特化型マッチングアプリの概要}
\label{fig:app_overview}
\end{figure}

これらの課題を踏まえ、本研究では単純な定型条件マッチ（勤務地・日程・資格等）だけでなく、テキストの意味的類似性や履歴情報、時間的要因を組み合わせた重み付けにより、ワーカーと求人の潜在的親和性をより高精度に評価する手法を提案する。
